得罪講句，過左25歲仲係未拍過拖一定係自己問題

先唔講身型同外表問題
大把柒頭矮撚都有女朋友
女既就算平胸，美極或者豬到冇朋友都有仔

大量我認識既25歲A0都係有好多內在既問題
例如自卑，內向，交際能力低等等

皮已正

多謝巴打

同意
正正常常點會冇女

攤個問題出黎唔係想進一步打擊A0巴絲既自信，而係想大家面對個問題，解決左佢。

除非想一世A0，或者早已看破紅塵

只不過係中意咗唔中意自己嘅人

女人都算啦
男人老狗正正常常冇女真係十分既奇怪

咁點解仲要為一個唔鍾意自己既人浪費有限既光陰？

當廿五啦，都仲可以用光陰等對方回心轉意，好話唔好聽等多幾年對方都仲唔簡自己係唔係好應該抽身先？光陰好有限架咋。

更何況要對方所謂「回心轉意」，一定係有兩個原因先：1）對方對自己冇戀愛既感覺，2）對方對自己有戀愛既感覺但自己有缺點/不足而令對方卻步

第一點緣份偏重 ，但其實兩個點既解決方案都要由追人既一方有自發性既改變先會改變到個局面

正評
自問性格真係太過自我中心
內向又冇話題
A0狗

改啦，為時不晚

簡單d講
覺得自己都活得不快樂
邊有能力身邊另一半開心

自卑感作祟

身邊都乜女 可以點

擴闊圈子，講完。

無得解 好中意佢

慢慢等啦，祝你好運

有咩解救

拿，個人方法黎，可以參考

首先set一個最大既main goal俾自己，當係脫離單身咁啦「出pool」

然後就將佢分做一個個細既短期目標去做

例如巴打係因為肥胖而導致缺乏自信而自卑：
咁樣你既第一個要做既事唔係減肥呢種咁大咁虛既目標，而係「早起15分鐘」呢類較為細同易達成既目標，透過一個個既小目標達成去建立一個「我做到既！」既諗法，然後再進一步維持同加強你既目標，慢慢去達到你想減肥呢個大既同一開始好難起步完成既目標。
建立完自信，解決自卑既根源，咁樣你就可以再進一步挑戰自己。

講到底，其實係用自我挑戰既形式去保持你既進步

中間遇到阻滯既時候，可以灰心但唔可以放棄，要識得自我檢視同反省！再去搵方法改進就可以

都可以係緣份的
但身邊識的A0女唔係崇韓 就話對拍拖無興趣 (中下黎) 一係就對男仔有不實際/無可能的期望 機會都唔比下人 崇洋腸

未必
可能搵唔到鍾意既女仔

呢一種好明顯係自我問題

身邊都不乏呢類人

雖則話緣份莫強求

但有時候圈子細真係幫唔到

自卑，內向，交際能力低

中哂

要男仔奉旨gentleman
同人講學下韓劇入面的oppa 理佢講笑定乜 講得出都on9

有join活動 點知幾個圈的女都唔岩
出左黎做野就出左pool

屌，唔好笑果類女人住，男人對女人都有好撚多不切實際既幻想

唔想一世既話，中就要改。

以為所有女想好好 點知原來咁大落差 跟住憎埋女仔

25 歲仲A0以係我想嫁

全中！！！

大佬呀，成熟啲啦，個鳩個都係聖女咩

你唔想，但你係。

面對自己A0既原因啦

我同意
但對男女人都冇興趣，包括二次元同機械人

女既就算樣衰或肥婆發下姣都可以有男朋友
男既真係無得救

咁岩24歲初戀，
分左手之後好快同左第二個一齊渡過25歲，
最尾都係散左

修仙定成佛呀巴打

不過自己一個人都可以有好多樂趣既

咁男人操到六pack都可以吸引啲鍾意大隻既女女丫

單身都可以好快樂

唔夾?

提唔起興趣，我都唔想
不過未25歲，可能重有得救呱

兔唇

我覺得依d野隨緣啦，有咪有無咪無囉，又唔係一定要有，有時自己一個反而仲自由自在，算唔算看破紅塵

目標係做鑽石王老五點睇

係，拍拖前後兩個人
講左3次分手先飛甩佢

正皮不解釋
不過連登應該大把30歲都無女所以日日話
D女係雞

真係咁介意既就唯有整左佢

冇錢先係最大問題
屋企細到仆街又點帶人上黎

我集中緊25歲未拍過拖而唔係25歲單身

唔好做左單身毒撚然後屌天屌地就OK

係唔係都話人PTGF
以前拍過拖又話人埋單

現實係手都未撚掂過

唔好玩啦25
依個年代20都未就有問題啦屌

已經整好

冇錢可以搵
冇事業可以轉工
唔係讀神科可以進修
樣柒同矮幫你唔到, 唯有名內涵啖吐修養搭救

我都覺最緊要唔好屌天屌地

未見過你個樣評價唔到, 但係可以先做好內在再解決外在問題

笑死
未聽過有鑽石王老五未拍過拖

屌天屌地只係忽略左個問題

對唔住囉，我訓唔著好悶嘛

18前就要拍
20前係for家教嚴或男女校個d
20未拍過拖的人都係傷殘人士

一種係真係傷殘
一種係個腦傷殘

唔緊要, 我都訓唔著, 吹下水囉

外國話23未拍過一世都唔會拍到

駁唔到
利申：腦傷殘

樓主幾大？

未必
去夜場沈船個種，通常被騙錢收場

如果係正常拍拖
你有無見過人細個唔識單車游水
二十幾三十人先黎學到？

23

唔認同
我啲朋友明明好地地(性格其實幾吸引人)都因為緣份問題識唔到女而冇拖拍

我自己就因為讀開女校,性格又比較男仔所以男性朋友好多但比人friendzone/我friendzone咗人,唔知算好事定壞事
不過去到外國之後就反而即刻有鬼佬溝我

你睇下班金鐘仔個樣
再幻想下佢地日日係連登係咁講全部女人係雞係公廁
唔俾屌就要死
呢堆友有拖拍我先驚

另外前面有人
話生活圈子d女唔得
崇洋/韓？扮上菜唔俾機會
得罪講句
你咩質素咪群返咩質素嘅人囉

呢個例子又幾中...
因為就算係男校/女校都可以學到交際手腕
而呢一種不只係情場, 職場上都會用到

高質

講多D黎聽下?

btw你fd zone到人代表你其實有能力出pool

緣份問題，條條女拒絕人都話你不岩我或者我未放低ex咩咩咩，時機問題啦
唔通話我唔會鍾意你個死7頭呀

入u開始有鐘意過幾個人 但幾個都係對方鐘意自己先 到人地無咩feel我先開始好鐘意人
結果開頭唔想誤會就friendzone咗佢地

男女校 外向 玩好多運動同興趣 獨立

可能係我啲性格會易吸引到人嘅 開頭當人地朋友會對人地好好但自己喺感情上反而慢熱 好遲先對人有feel
同埋係自己要用好多時間先放得低人 然後其他機會又走埋
越大越覺得搵到人同自己夾好難 尤其係價值觀 你當我要求太高

依d就係腦傷殘的一種
成日想，on9
你想得黎條女都俾人溝撚左
你家陣結婚？
ok咪試下囉，唔岩咪分手
根本依d都係d死毒撚唔敢上的藉口
依d人都係廢

無論連登仔又好，高登仔又好
成日話d狗公周圍溝女，睇唔起佢地

但事實就係佢地根本連d狗公都不如
人地起碼敢，起碼有行動去做
衰左咪下一個

你估你地？一係唔敢，只識打飛機，
再唔係有d肯試但衰左的就屌人地係雞，貪錢

你知不知溝女同單車游水一樣
你係要試，又失敗過先會成功
未失敗我都只可以講你天份高，但大多人都唔係

一班死毒L自己唔撚掂走去屌d女簡d mk狗公
但又唔知人地付出過幾多，經歷過幾多次失敗

其實個樣唔洗太好
性格好自然有女埋身
成日話自己好男人果d笑死人

唔想拍拖又如何終極自由撚

睇見d朋友拍拖又煩唔拍拖又煩
都係以事業為重先 返正無特別想去揾個女朋友
利申今年25歲 A0

22歳A0 一直都覺得自己有問題

有時唔係冇機會 只係唔想累人
所以預左一世都係咁

0負評

識得嘅美極 個個都有仔 愈豬愈有 有啲有咗 結埋婚

你想聽咩
我讀開女校，唔係講笑除咗網友之外廿年冇現實識過男
我咁耐未拍過拖去咗外國做嘢一個月內個鬼佬就嚟溝我，嗰陣啱啱未夠25 但唔夾所以散咗，依家唔會再考慮鬼佬…鬼佬好麻煩，第一污糟，第二語言方面我同佢溝通冇問題但用英文硬係隔咗一層咁
喺外國識到香港人嘅機會唔大，但喺香港同自己價值觀相近嘅人又少(唔會接受打扮男性化嘅女仔,成日想對方女仔啲)所以我覺得自己會孤獨一世

佢係真係工作上識唔到女冇辦法 日日對住同一班同事，清一色係男

皮已正 講得好撚岩！屌
利伸26⋯

一來內向 二來社交圈子一條都冇

其實做gym 操fit小小真係唔錯 當自己fit左 身體特質就多左一點 自信高左

唉 之前打波算ok 一時幼稚 傷左照打波 宜家有舊患 個種挫敗真係好大 宜家都唔敢打返 因為重有舊患 同真係太耐冇打廢曬 我宜家真係變得冇咩自信 用打機消磨時間 又可以點啊 唉

柒到世界盡頭個啲點計

【腎虛細膩體會之五：膽子變小，莫名其妙害怕】

《黃帝內經》云：「人有五臟化五氣，以生喜怒憂思恐」。情志與五臟的對應關係是：心在志為喜，肝在志為怒，脾在志為思，肺在志為憂，腎在志為恐。腎主恐有兩方面的意思，一方面是說恐能傷腎，另一方面是說恐懼是腎虛的表現，如果一個人無緣無故地有恐懼的感覺，往往說明有腎虛的問題。當一個人腎氣足時，他往往會有一種氣壯山河的感覺，底氣也非常足，一點也不怕，但是當一個人腎氣虧損到一定程度，他就開始莫名其妙害怕了，一會怕這，一會怕那，而且怕的內容在常人眼裡也許會覺得很奇怪，甚至是不可理喻。很多戒友其實都有膽子變小的體會，本來心理很正常很健康，但是隨著邪淫負能量的累積，隨著腎氣的不斷損耗，一種奇怪的害怕的感覺就會漸漸出現，然後將你牢牢籠罩，就像頭頂有一片挪不走的烏雲一樣，整個人生陷入了徹底的惶恐和不安。

隨緣
有就拍 冇亦都唔強求 享受一個人既感覺

btw我雖然唔認同樓主諗法 但覺得呢個topic幾有趣 值得討論
我唔否認有唔少人都係因為自身問題（包括自己，雖然已經唔再係A0）而搞到冇拖拍，但如果佢哋自願嘅／覺得冇問題又有咩所謂呢

讀毒撚科返毒撚工可以點擴闊圏子

又唔係一定要拍拖，唔結婚唔洗死，點解一定要抽身？咁就係浪費光陰？
為拍拖而拍拖好on9

放開左呢種單向嘅愛慕你先有機會享受被愛嘅感覺嘛

Same

尋日有個post，嗰個人的性格仲摺過自己，都可以有拖拍，機遇/緣份先係重要

So?

不要再說了

正評
利申: A0

窮禿毒柒矮

樓主仲有五年世界證明自己唔係基佬

點解一定要有女？

啊媽係女人

呢個世界無女係我溝唔到
但我真係想單身
有女好煩...

成日都要攬要錫要搞要奶
你知唔知你個西好臭架姐

利申：25歲潔癖

雞

溝唔到女既仔8成都係自卑然後自大然後偏激
個腦諗埋一邊既人唔會溝到女 溝到都捱唔到

咁你碌鳩又好香

識女仔讀女校大學讀文科到畢業
女仔朋友好多
但男仔就幾乎一個都識唔到
樣唔差，社交圈子問題

醒下，唔該

負評
大學起都多女追自己
但我28歲先初戀
樓主啲論點on9

早已看破紅塵

試下做啲唔會傷到舊患既運動

別離哥

轉行啦

或者打扮下，join啲唔同既課程等等

呢度歡迎討論

好少見到咁有建樹既正面post，正評

重點係做一件冇結果既事喎

冇架 純粹討論

你咁似我識既一個人既

37歲第一次拍拖表示同意

孤星淚

呢句真，
唔係話單戀唔好
但係唔好美化左呢種無了期既等待

正常,雙失無錢唔打扮得閒上網約下女仔出街都媾到啦

不過有D人要咁講情情搭搭野先得又肉麻D

求介紹

如果你enjoy單身咁ok既

不過得罪講句，有好多自稱樣唔差既男士同女士們實際個樣都好撚差 希望呢個唔係你藉口黎

反為想知應該點撘訕一個同校但唔識既女仔呢

屌你老母咩

咁你個例子又極端左啲

呢個真

呢度唔係交友post

有冇女有乜所謂
利申：A5

From 幾？

唔係講緊是否單身
而係是否未拍過拖

大把廢青甚至隱青都有女

asso

有沒人係連登溝到女....

估起勇氣 裝扮好自己 記得自然啲

嘩真係多謝哂

笑左

男嘅話通常都係明明自己矮肥毒柒又偏偏淨係睇得上眼啲女神級嘅 冇啲自知之明

你個frd男定女

唔覺有問題
我既睇法係，女人同性愛就等於大隻奶粉，你去做gym練肌肉係唔洗一定要食大隻奶粉先可以練到肌肉。同樣地，女人同性愛都係對一個已經擁有happy life既男人錦上添花，你係廢柴既話就算你有女都只係一條有女既廢柴，你有sp都係一條有sp既廢柴

我未到25歲, 我係未拍過拖，但係我人生有目標，有唔錯既社交圈子，為事業搏殺，發展自己既興趣同嗜好，買自己想玩既貴野例如錶同車，屋企父母健在，生活過得唔錯。唔係話我草食，而係我暫時仲未遇到一舊岩我口味既肉俾我去獵食。

最重要一點就係我覺得拖唔係亂咁拍床唔係亂咁上，大家係相愛既，適合對方既，願意為對方犧牲同變得更好既，一次戀愛就可以進入婚姻。

不要再說了
自問各樣條件正正常常，曖昧都有好幾次，硬係臨門撻Ｑ，未能修成正果
覺得喺愛情方面差少少運氣
可能後生時拒絕過人有報應

駁唔到
利申：已看破紅塵

身邊無好男仔 就黎要行相睇條路去識男仔

我都諗緊係咪要開始玩吓交友apps

講黎聽下幾唔好

講得好 班廢物!

利申 29歲 a0

最好就幫你溝埋幫你屌埋個仔跟埋我姓 咁就最好啦係咪？

疊埋心水上網溝俄妹算
利申：就快25歲A0，識俄文

idealist good luck

飛過去溝啦 asian 好似幾搶手

係多kpop迷，白俄果邊東亞人周圍呃閪屌 東亞人係Minsk變左香港既洋腸，好似係

唔洗內在因素都可以，矮 窮 毒 柒 蠢 全部我集於一身

我雖然唔靚仔但都有181，做下gym之後過去俄烏白三國睇下有冇收穫
本身識過十幾個俄烏白女筆友

28歲,哈哈

魔法師

可以一試既巴打們

其實我轉數都唔算慢
都識flirt下人或tum人笑
不過唔識點樣搵話題
同埋有人同我呻 我諗不外乎3個情況
純粹呻/想我講佢心底既答案/想我畀意見
但呢3個情況我都唔識應對

識俄文咁正
個人覺得俄文好有魅力不過淨係諗吓要學全新system學都學死

唔係完全全新既, 字母系統同西歐唔同, 不過其他野都似返一個歐洲語言
其實有啲似拉丁文 (不過我唔太熟拉丁文唔敢講, 岩學左兩三堂Latin )

幅圖

自卑 內向 冇話題冇興趣

本身我俄文好廢, 不過上網搵俄妹烏妹吹下水, skype下, 愈傾愈流暢 (雖然講野依然1999, 呢樣一定要去當地浸浸)
原本同過一個烏妹好曖昧, 可以連續一百日傾日日傾兩粒鐘以上, 一開始全俄, 跟住一日俄一日德, 跟住一三五德文二四六俄文, 星期日英文
不過最後太耐見唔到面, 過晒蜜月期, 都係(應該)衰左

其實唔拍拖有咩問題 真心睇唔撚透笑鳩A0既人係咩心態

利申 A0

Cyrillic我都識睇，但發音vocab同grammar全部都唔同好難學 :(

相信樓主呢段說話係同緊自己講
想搵人認同

我非常認同你嘅諗法
加油

唔講樣 都九成係性格出事
太堅持寧缺莫濫 祝我好運

本身我都覺得順其自然就得 有咪拍冇咪算 但之前比條女笑我以前on9 因爲我覺得a0冇乜大問題 話我懶高清 不過拖始終要拍 一個啱嘅人係要試過先知

我諗自己真係腦殘

表面睇嚟係我鍾意嘅唔鍾意我，鍾意我嘅我唔鍾意。

睇真啲係鍾意人一段時間就開始無興趣，會friendzone人，種感覺好唔持久。

而且懷疑自己係lithromantic，試過同一個人曖昧，本來都幾鍾意佢，但當佢愈來愈主動嗰時就無曬feel，唔知係拖得耐friendzone定真係lithromantic

感情真係好撲朔迷離，估人地點諗已經煩，連自己想點都唔知

同我完全一樣！我都唔知自己其實點諗
對人有好感係咪即係鍾意呢…我最後冇出手，後來對方有女嗰陣我雖然葡萄但又冇話覺得心痛嗰種，佢問我關於條女嘅問題我又照答
結論我唔知自己係咪真係有鍾意過一個人

自卑內向交際能力低，三樣中晒，請問大師點解救？
利申22 A0

慢熱呢樣野已經死得

冇人會approach你 當正你怪人(成日唔出聲)
當有其它人active過你，就算樣差過你，人地都係受歡迎啲
你就冇人理

ps 180 a0
成日俾fd話冇可能a0 呢句真係難聽過講粗口

我覺得我30歲頭
>A10 問題仲大

發音易過英文，俄文除左重音要記，一切都好regular
不過vocab同文法的確 尤其文法真係極品

A0狗在此

正確中肯

咁我覺得如果你180條件咁好都A0真係自己問題，有冇試過改變吓自己？
講多啲嘢啦

其實全世界有幾多靚仔靚女呀…性格先重要
唔好因為自己身材唔係好就比藉口自己

話題意思係咩?
吹水洗諗咁多嘢架咩

A0 lm

前面話女仔樣衰或者肥嘅嗲少少都有仔，認真咩。。。
咁肥咁柒唔會仲反感咩？

啱啊ching

連登咁講一定俾人覺得我虛偽

但係我揀左一個性格好而唔係靚既女朋友

至從幾年前被分手後，就好似變左絕緣體咁，連排隊都無人跟隊

樓主講得岩
識幾個FD都係正常男仔
樣貌身高身型家景
冇不良嗜好
仲要大學讀多女仔嘅科
但係無對象加唔主動
所以都係A0

題外話，佢地個科多女，但啲女大部分樣衰／八婆

asso仔就收皮啦

上面個俄文仔好型

成日都見到你係唔同post度，明明唔關外文事你都會扯到個話題去俄羅斯
仲要成日扮自卑 ，其實就覺得自己又靚仔又大隻又識外文好型

agree

A0唔一定性格問題

環境同追女積極與否先關鍵

鬼叫我生活得返呢啲野咩，我有咁多姿多采又好似你講到我咁有自信，就唔會係到9up啦

自卑內向交際能力低,中晒
利申:31歲魔法師

我講緊個女仔樣唔差, 唔係自己
甚至可以話靚
但就真係剩係鍾意同女仔玩
男仔根本冇機會埋身

內向係撚缺點 搞清楚咩叫內向先啦

唔可以話係缺點，但會令你損失好多交友機會囉

屌你老母 我想架？

內向撚

份人又毒唔識講野，一開口就講鳩野
冇工開冇錢又學人講夢想，一年去幾次旅行fing鳩哂d錢
又懶唔肯做運動成條車胎係個身到
抵你死A0乜柒女都溝唔到

認同
眼角高
又懦弱
又唔願改變，但又成日想拍拖

自己就係咁

你而家係用緊一個外向嘅心態去評價內向嘅人

有時諗
如果20-30歲其間都無拖拍
然後到左30或者30尾近40先遇到一個對象
我自己覺得到時真係唔同果個人開始好過

利申 非a0

有 真係有

係，我性格完全係毒撚格
好難改

內向靚仔a0

你有得濫咩

駁唔到

27男魔法大師，慢熱，唔夠主動
就算有180高，正常樣都冇用

內向係指唔可以長時間社交。

以前中意個女仔，但連鬚都懶得剃。

都唔係既，求其搵件中下到下下的對像

你講既例子我全中